一篇新聞就睇得出香港人同大陸人本質無異

復活節公眾假期進入第二日，早上10時半已經有大量市民在中環5號碼頭「打蛇餅」排隊等坐船入長洲過節。有市民指，原本打算前往台灣短途旅行，但旅行團早已爆滿，惟有改為到長洲玩；亦有人專程帶同由澳洲遠道而來的朋友前往長洲遊覽，不認為會為當地居民帶來不便，「我哋入去玩係帶旺長洲。」

雖然前往長洲的慢船向來較少人選搭，但今日卻全船滿座，甚至有乘客要企足全程。市民李生和太太原本打算到台灣玩，可惜旅行團皆爆滿，只能留港消費，「未諗玩咩，入去睇吓嘢先啦。」

黃先生陪同澳洲朋友到長洲玩，問及為何選擇在假期人多「趁墟」，他指上年已來過，「排隊都唔會排好耐啫，我估10幾分鐘，好快過」，對於有長洲人不滿每逢假日遊人太多影響他們生活，黃先生反指遊客有助長洲發展，「我哋帶旺長洲呀！」

年輕情侶胡先生和唐小姐稱原本無打算到長洲，「前一刻先決定咋」，由於臨時起意，二人都無計劃旅程，「去到再睇玩咩」，胡先生更打趣說，「同佢（唐小姐）一齊去邊都開心。」

胡先生與女友臨時起意入長洲郊遊。（張志華攝）(蘋果日報)

要不是我們，長洲早就完蛋了
咁講究竟同大陸人有咩分別

無人回就挑戰10連

1

2

3

4

.

再黎

1

不嬲都係嫁啦
出到外國鬼死咁失禮人